練乙錚: TFR低於1 中國必強迫生育

連續五年（2011-15），中國的總和生育率（TFR）平均值為1.2；到去年，數字跌到全球最低的1.05，剛巧是維持總人口平穩即零增長所需的長期基準數2.1的一半。TFR指的是所有婦女終其一生育嬰數的總平均；低至1.05而持續一代人的話，下一代的人口就只有這一代的一半。上述都是官方數字，故1.05之數很可能還有水份。湖北宜昌的是0.81；全國有記錄以來最低的，則是黑龍江佳木斯的0.4，這個不奇怪，因為整個東北的TFR也不過是0.75。以這種「雪崩速度」衰減，中華民族無異於走上自絕之路。

人口內爆 漢族的自然消亡
說中華民族，有點不準確，因為這個大集合裏的「少數民族」，許可生育率和實際生育率都稍高，其TFR一般在1.5-1.8之間，其中4個超過2.1，維吾爾族稍高於2，俱未到「萬劫不復」的水平，拿到國際上比，至少還優於日本和意大利的1.4。但如果只算漢族，2016年的TFR就只有1（考慮到中國嬰兒出生性別男女比為1.16比1，漢族的有效生育率其實僅為0.92）。

工業革命200多年來的人口數據和研究清楚顯示，引致TFR下跌的兩個最重要自變量，一是都市化程度，一是婦女受教育年數，都與TFR成反比，而這兩個變量在中國皆遠未走畢全程。如果真的有「支爆」，漢族的人口消失很可能是其出現方式，而上述兩個變量──發展經濟學裏經常談到的「正面因素」──便是導火線。

2012年，中國的城鎮人口比例才剛剛超過50%，而日本是66%，台灣78%，美國82%，英國90%，新加坡和香港都是100%。婦女教育，按2013年年底數據，中國25歲以上女子平均上學年數為6.9，新加坡和香港是9.7，日本和南韓11.2，英國12.8，美國13。因此，當中國城市化和女子受教育看齊其他先進國家的時候，中國特別是漢族的總和生育率肯定還會從1（或0.92）的超低值大幅下跌，最後能夠穩定在目前東北的平均值0.75，便算不錯。如此，不出三代，漢族的人口便會縮小到現時的6%左右，甚或更低。

低生育率是二十世紀初以來的經濟發展通「病」，非中國獨有。在特定的時期裏，一個「嬰兒潮」出現之後，若生育率適時下降，還可能帶來「人口紅利」，即勞動人口多而要撫養的兒童少，社會整體負擔就很輕。問題是，人口紅利享盡之後，就一定會出現人口老齡化；要撫養的老年人增加，社會的新生勞動力卻不足，出現「人口負債」。由此可見，所謂的人口紅利，不過是寅吃卯糧，始終要還債。

缺移民補充 必走強迫路
遇上TFR過低、人口無以為繼之時，一個解救辦法就是接受移民。香港、台灣、新加坡以至不少歐美發達國都以採取這個辦法為主，但此法可能引起一些社會問題，政治上反彈，例如在英美兩國。如果不願或不能吸納移民，而要依賴刺激生育的話，便是成功，也會出現一段長時期裏的「擔挑兩頭斷」苦況。中國由於人口總量極大，新增勞動力欠缺不可能靠移民補充；況且，願意大量移民中國的人口，大都是在發展程度或質素比中國低的地方，北京未必想要。如此，中國為克服人口內爆，只能採取以增生為主的政策。

國際經驗說明，溫和的增生政策一般收效極微；若要以純經濟誘因成功誘導生育，則沒有任何國家的政府預算可以負擔得起。粗略計算，若要中國人口總數穩定，須於一代即25年裏每年多生現時的一倍即1,800萬小孩，若每個小孩每年津貼5萬元（20年共需100萬元，此是大陸網上討論這個問題的「共識」，有眾多事例佐證），頭一年的支出便達9,000億元；到第三年，年津2.7萬億元，就差不多是現在大陸一年的教育總開支（GDP的4%）。如此每年遞增，就算打個五折，強國也很快破產。

當然，中國在共產黨領導下，絕不會坐以待斃、滅種亡國，而會像過去推行絕育政策一樣，反過來以同樣強大的執行力推動增生政策；其具體內容無法預估，但參考一些極權國家曾經推行過的強迫生育，便可思過半。論政策動機，這些國家各有不同，有的是為了備戰，如二戰前的法西斯意大利；有的是因為屠殺人民過多，急需補充，如赤柬；有的則是為了提高「綜合國力」，以應付來自鄰近超級大國的威脅，如上世紀六十至八十年代東歐反蘇親中的羅馬尼亞。其中尤以後者的「成功經驗」，最可能為中國所用。
羅國在社會主義時期，曾經有全歐洲最寬鬆的婚姻、生育、墮胎等法例和政策；可是，在羅共總書記齊修斯古（Nicolae Ceausescu，1918-1989）統治國家的年代，卻長時期推行越發粗暴橫蠻的強制生育政策。1966年，為了加強「反蘇防修」，齊氏認為必須提高整體人口數量三成，以提升綜合國力特別是戰爭動員能力，於是對全國人民下達了《第770號政令》（D770），開始實施一系列嚴苛的增生政策。

羅國先例 不增生即叛國
D770開宗明義，宣稱「有生育機能卻不生育孩子的人就是國家的叛徒」。據此，國家禁止離婚和節育、墮胎，每對夫婦至少要生四個孩子，才算盡了對國家的責任；生育五個或以上的婦女，國家授予不同等級的榮譽稱號，生產並育成十個或以上的，稱為「英雄母親」；不願生育的男性和不能受孕的女性，要額外交納最高30%的入息稅/罰金；替別人墮胎避孕及接受墮胎避孕者受牢獄之災。

為貫徹D770，除了在所有婦科醫院設立「國安政令督導組」，齊氏更命令政府裏的共產黨員進駐機關、工廠、學校、街道委員會等，督促所有育齡婦女每月做婦科體檢以確保無使用避孕工具。當時羅國人把這些黨工稱為「月經警察」。政令一出，立竿見影，1967年羅國嬰兒出生數字急升93%！

大家或對羅國當年的做法感到不齒，大陸網上言論一般也認為往後的增生政策應以說服、獎勵為主，而羅國當年推行D770的頭兩個月也是夠溫和的，中國八十年代初的計生政策開始也並不嚴苛，8月引產是後來的事；中國的計生詞彙更是十足溫和，強迫墮胎的事叫「計生」。但羅國隨後執行D770時的各種非人手法，在黨國一貫灌輸的國民教育內涵裏，卻完全合情合理，無懈可擊。

羅國做法 中國駕輕就熟
首先，羅共認為「蘇聯亡羅之心不死」，國家民族危難當頭，個人必須服從黨國、付出一切；增生必須一系列有效政策，反對或怠惰執行者就是背叛國家民族，必須嚴打。生活在中國邊緣上的香港人，太清楚這套黨國思維，以及後面的推動手法。

大家不可不知，羅國D770強迫生育政策，狹義而言可說是成功的；儘管生育率只飆升一兩年便從高位大幅回落，但始終比政策出台之前要高，而且到1989年羅共倒台為止，TFR一直高於2.1。對中共而言，這個非常吸引。

然而，此套政策後遺症很多。增生的孩子多出自沒錢賄賂官員的貧苦家庭，他們長大後痛恨父母、更痛恨黨國；1989年在廣場上推翻羅共、把齊氏夫婦就地正法的民眾，主要就是1967及後幾年裏出生的20歲出頭年輕人，即所謂的「政令仔」。因計生絕育而不能生下來的冤鬼對黨國沒威脅，但因強迫生育而被迫生下來的小孩長大了卻跟黨國不共戴天，「維穩」因此須要加碼。

筆者推斷，大陸不久就會推行類似羅馬尼亞的嚴苛強迫生育政策；至於會否以「民族存亡」為藉口，變本加厲仿效赤柬強制交配，就很難說。對計生辦而言，那都是駕輕就熟容易不過，只需把做了30年的事反過來做而已。

2002年公佈的《中華人民共和國人口與計劃生育法釋義》裏說：「公民的生育權是基本人權，是與生俱來的，先於國家和法律發生的權利，與其他由憲法、法律賦予的選舉權、結社權等政治權利不同，任何時候都不能剝奪。」在墮胎絕育時代裏，剝奪這權利很容易，一個方便有用而人民無法駁斥的理由是「一切自由和權利都是有條件和限制的」。中國人普遍受落這個說法在生育權上的任意應用，尤其是那享受過人口紅利的一代。因此，中國今後要搞強迫生育絕對不難：那是黨國把人民的生育權加倍強化擴大而已。

練乙錚

迫強屌閪

強迫屌閪
支那成為中出強國

屌 生完有撚用咩 咁既地方6歲就生癌死喇

計劃生育咪幾好

自然滅亡 造福人類

呢一代人 邊個想生仔女

個人主義咁強 咩傳宗接代 思想 無咩人有
養生代又煩

更何況 環保上都鼓吹人應該少生等思想

未來世界 係黑人 南亞人的世界

不過 果時 可能佢地要同機械人競爭

好似係幾年前討論過。。。

講笑， 中國最多嘅就係人， 地球未日中國人都仲有。

比較想知道點強迫

慰安婦d fd?

佢哋多人唔緊要 但係比佢哋好似支那咁就仆街

另一類支爆
上一代人口紅利 果堆戶戶都5，6個仔女

呢1代 一係唔生 一係得1，2個
未來講緊一個年輕人要頂1個，2個老人的生活費，醫療費

一個社會老人 比例過多
老人生產力低 消費力低 稅收肯定少
老人又多病 醫療支出極大(香港補貼8成)
平均一個老人 一個月 訓10日醫院
做1 2個手術 條數都

除左係班年輕上攞 仲邊度有錢
你諗下一個月要嘔50%糧出來
你更加唔想拍拖 生仔

呢樣好像佢所講 是肯定的支爆

淨係唔比賣避孕工具已經屈左機啦,賣套/避孕藥果d全部拉去打靶
唔比落仔

到時得返安全期,外射呢d方法
都唔中都難啦
又冇可能唔扑野

人地講數據
你就自己噏

虫蟈=垃圾國家

中国官方數據又唔係得啖笑

又落黎香港買

入定幾板貨 今鋪重唔fat fat

唔係練老提起, 都唔記得地理上嘅中國以前收過唔少移民

btw, 香港常用叫法唔係叫壽西斯古咩

呼應返隔離post 窮人唔好生仔

諗起有個av系列成班政府人捉人地女朋友就地正法中出

automation

唔生嘅都係漢奸, 反黨集團, 捉去改造
問你死未

屌屎忽避孕

我比較好奇佢地點將啲人配對

人工智能下
人口減少先好

同中國大陸講數據？
中國大陸只可生一個，但最少有3至4個無戶口的，數據點會準！

黨支書咪好正，強制生育，所有未生過既都要強制接受中出

而家捉人絕育
遲啲捉人屌西

打仗死撚左一批之後生育率咪會升返
係咁架啦地獄鬼國,幾千年都係咁

Sex education was refocused primarily on the benefits of motherhood, including the ostensible satisfaction of being a heroic mother who gives her homeland many children.

原來仲有性教育promote生仔有幾好

生出黎 吸毒霧吸死哂

35歲前結唔到婚既男女一係打靶,一係公家配對

中國最美的風景是風景
台灣的就是人

九成九生仔送樓
港豬唔恨得咁多

人工智能都嚟緊 要咁多人做咩

毒撚福音

毒撚終於有希望